唔好比對家掌握所有話語權

佢又要加強地用定性你地係壞人！呢招了！
唔快d 作回應，文宣上我地會處於下風！
雖然要瞓的人唔會醒，但被對家進一步定性左個運動，係宣傳上極不利！
我地嗌「五大訴求、缺一不可」，容易入耳，所以好快普及出去。同樣，如果對方不停重覆
「超越政治訴求」，講真外國傳媒點都會剪呢個 bite，然後不管我地根本無要求過其他野，都會被人定性。
要快d 諗個「回應」啊！集思廣益呀！

=========
頭先睇呢個 po 都有d 啟發，分享下：

【林鄭的記者會不是為你開的】
剛剛看到林鄭的記者會，全無驚喜，內容與上幾次差不多，都是圍繞幾點：「譴責小撮暴徒搞港獨」，「警察專業執法」，和「政府初心好，很努力」。厲害的是，她有如「軟皮蛇」般迴避問題，回答提問時，都繞回她的論述上，無論問她什麼，答案都是「暴徒害人不淺」和「政府繼續努力」。但軟皮還軟皮，她迴避問題技巧撮劣，痕跡顯著，誰也聽得出她沒有回答問題。

不過這也沒打緊，因為這個記者會，並不是為你而開的。

無論是演講，教學或寫作，要有效把資訊傳遞，最重要的是知道受眾是誰，只有為著受眾的喜好寫的文章或做的演講，才能有效讓觀眾讀者明白你的想法。一個作家，除了文思暢順，文筆清晰，還要理解讀者，才能寫出好文章。文思文筆的磨練不易，但理解受眾的功力更難，所以有說「世事洞明皆學問，人情練達即文章」

林鄭的記者會，目的只有一個，為她的受眾，重複以及強調她的論述，以期他們繼續支持。以下是她說的故事：

「修例工作初心正確，但做法令人誤解，引致市民不滿，所以聽取民意，停止修例工作。大部分香港人是和平理性，但又一小撮暴力分子以各種方法搞亂香港，所以警察嚴正執法。大部分香港市民不滿意暴力分子，希望政府警察阻止他們，讓香港回復安寧，繁榮安定。」

這個故事，雖然與事實有很大差異，但這故事不是說給你聽的，受眾不是你，而是中聯辦，港澳辦，與支持政府的人。這些人不理會故事有多少是虛構，只要把人物都定性了（「示威者」是「壞人」，「政府」「警察」是「好人」，「市民」支持「好人」），他們就可以依照「劇本」做事，支持「好人」對付「壞人」，然後大團圓結局。

只可惜，這不是臨睡前閱讀小故事，而是記者招待會。記者非但沒有同意這個故事及其角色分配，還質問此故事的合理性：警察濫暴呢？警黑勾結呢？市民支持示威者呢？林鄭無計可施，只好耍太極，當沒聽過問題，重複又重複自己的故事。

最後，形成了一個荒誕的畫面，林鄭想透過螢光幕為支持者說故事，但現場觀眾一起群起挑戰故事的合理性，讓林鄭的面色漸漸由蒼白變成灰黑。

黑色幽默，莫過於此。

又想用「邪不能勝正」呢一招
官方=/=岩